依家已經係Stat＋CS既年代

各位大學既莘莘學子，識揀啦！

stat+cs

你無得揀，你只有quit U呢條路

根本就已經可以打橫行

點行法

雖然stat同cs食中ai條水
但係讀唔惦就只係普通既it狗
加上hk no it
都有一定既risk既

做business analytics

可唔可以具體講有邊幾種行業

ibanker

當呢類post開始出現就代表就嚟爆

civil

我就係要整爆佢，因為依家係big data既年代，大家一定要把握機會

一般咩公司請呢D人
咩人工同升遷

E&F jj 表示諗緊點先可以讀多啲cs (big data)既野

垃圾big data
識揀一定揀computer linguistic

ling+stat路過表示comp ling唔用big data發展點發展

唔係話少data嘅就唔應該做

係既，但點解一定要留香港撈？

寫language + translator啦 我想用neural net去recognize啲complex grammar

目前啲language analysis都係未detect到commoner language features例如slang, inversion同難度高嘅rhetoric

如果用neural net可以搵到呢啲grammar嘅origin 今日嘅google translate嘅quality會高好多

雖然我係自學computer language construction

big data = big brother = stopla

最憎big data收集個人資料

放棄巴係連登ml神人，我哋要好好向佢學習

又吹奏我

巴打係cs個邊？我係pure ling嘅，所以係用返pure角度睇

咩叫啲grammar嘅origin 未grammaticalise之前嘅意思？

同埋slang呢啲似係lexicon多個grammar

wrt big data，咁你做呢啲個training set又點嚟？switchboard個類大corpus都好難detect到啲rare啲嘅linguistic phenomenon，如果要掘得深入啲（尤其係已經好多人研究過嘅major language），真係要擴大個database

同埋如果唔收集個人資料嘅話，analysis上始終會有問題，因為有時其實age，gender呢啲係confounding factor，如果唔control返會有simpsons paradox嗰類inference問題

況且socioling好多時呢啲factor就係variables of interest

所以我覺得collect個人資料都係難免

只要你collect之有道，唔好scrape埋唔雖要嘅資料，我覺得ok